{ %section1_2
	\subsection{Автоматическое распараллеливание программ}
	\Large\parПараллельное программирование – достаточно сложный ручной процесс, поэтому кажется очевидной необходимость его автоматизировать с помощью компилятора. Такие попытки делаются, однако эффективность автораспараллеливания пока что оставляет желать лучшего, т.к. хорошие показатели параллельного ускорения достигаются лишь для ограниченного набора простых for-циклов, в которых отсутствуют зависимости по данным между итерациями и при этом количество итераций не может измениться после начала цикла. Но даже если два указанных условия в некотором for-цикле выполняются, но он имеет сложную неочевидную структуру, то его распараллеливание производиться не будет. Виды автоматического распараллеливания:
	\begin{itemize}
		\item\textit{Полностью автоматический:}\quadучастие программиста не требуется, все действия выполняет компилятор.
		\item\textit{Полуавтоматический:}\quadпрограммист даёт указания компилятору в виде специальных ключей, которые позволяют регулировать некоторые аспекты распараллеливания.
	\end{itemize}
	\parСлабые стороны автоматического распараллеливания:
	\begin{itemize}
		\itemВозможно ошибочное изменение логики программы.
		\itemВозможно понижение скорости вместо повышения.
		\itemОтсутствие гибкости ручного распараллеливания.
		\itemЭффективно распараллеливаются только циклы.
		\itemНевозможность распараллелить программы со сложным алгоритмом работы.
	\end{itemize}
	\parПриведём примеры того, как с-программа в файле src.c может быть автоматически распараллелена при использовании некоторых популярных компиляторов:
	\begin{itemize}
		\itemКомпилятор GNU Compiler Collection:	 
gcc -O2 -floop-parallelize-all -ftree-parallelize-loops=K -fdump-tree-parloops-details src.c. При этом программисту даётся возможность выбрать значение параметра K, который рекомендуется устанавливать равным количеству ядер (процессоров). Особенностям реализации автораспараллеливания в gcc посвящён самостоятельный проект:\\ https://gcc.gnu.org/wiki/AutoParInGCC. 
		\itemКомпилятор фирмы Intel:	 
icc -c -parallel -par-report file.cc
		\itemКомпилятор фирмы Oracle:	 
solarisstudio -cc -O3 -xautopar -xloopinfo src.c
	\end{itemize}
}